<!-- 
---
layout: post
title:  "Bem-vindo ao grupo UserLinuxBR"
date:   2018-06-06
categories: welcome
--- 
--!>

# Bem-vindos ao Grupo de Usuários Linux Brasil [UserLinux-BR]

Caros amigos Linux Brasil,

Ao reler uma mensagem antiga, vi como este grupo é antigo e tradicional!

Para se ter uma idéia, a UserLinux-BR veio em 2007, mais precisamente, as discussões começaram a se dar no dia 25/05/2007, que fica como registro para comemorarmos o aniversário de 10 anos em 2017!

Naquela época, eu gerenciava já um grupo de discussão grande, uma lista chamada Linux Workstation BR, e que tinha sua irmã gringa Linux Workstation, listas que iniciei inspiradas em meu mestrado e que me acompanharam pelo doutorado.

Tenho aqui comigo, que quero registrar, como foram os primeiros movimentos dessa união.

Tínhamos as listas:

* Linux Workstation BR (e Linux Workstation)
    - Membros: 155
    - Moderadores:
        - Ruben C. Benante
        - Moacir Filho
        - Edinei Pacheco
        - James Coggan
    - Antigo endereço: linux-workstation-br do Google Groups
    - Mensagem de boas vindas:
    
    > Bem-vindo ao Linux Workstation BR, um grupo dedicado aos amantes do Linux de
    > quaisquer distros, que querem aprender a usar esse sistema no seu computador
    > pessoal ou notebook, nao em maquinas servidores; de um ponto de vista do
    > usuario domestico, nao de um administrador de empresas. Sinta-se em casa!

* Desktop Linux
    - Membros: 319
    - Moderadores: 
        - Sérgio Clemente
        - Daniel Semblano
    - Antigo endereço: desktoplinux do Google Groups
    - Mensagem de boas vindas:

    > Grupo que se destina a discutir soluções, know-how,
    > idéias e novas facilidades que visam facilitar a vida
    > do usuário comum, isto é, idéias e soluções que visam
    > facilitar e melhorar o que existe e o que pode ser
    > adicionado de desktop p/ GNU-Linux.

* Linux For User
    - Membros: 161
    - Moderador:
        - Uesner
    - Antigo endereço: Linux-For-User do Google Groups
    - Mensagem de boas vindas:

    > O intuito do grupo é ajudar os usuários de windows a aprender mais sobre o
    > Linux e seu universo praticamente inexplorado pela maioria dos usuários de
    > computador. LFU ser mostrará como é simples utilizar o sistema Linux e seus
    > aplicativos, e ajudará você a migrar para essa nova experiência.

As nossas discussões continuaram sempre com muita educação, gentileza e espírito de colaboração, com o intúito de criarmos um grupo unificado com a missão de espalhar o Linux pelo Brasil.

Hoje, tantos anos após da união, e quantos antos antes dela não se sabe, podemos pelo menos dizer: estamos fazendo a nossa parte!

Venha para a UserLinux-BR e faça parte dessa comunidade.

Meu apreço,
Ruben - aka Dr. Beco
Em nome de todos os moderadores.

---

This website is powered by [GitLab Pages](https://about.gitlab.com/features/pages/)
/ [Hugo](https://gohugo.io) and can be built in under 1 minute.
Literally. It uses the `beautifulhugo` theme which supports content on your front page.

Head over to the [GitLab project](https://gitlab.com/pages/hugo) to get started.
